【支那送大禮】殘疾乞兒兵團來自深圳慈善團體

近年中環ifc對開天橋、柯士甸港鐵站附近、佐敦行人隧道，經常出現一批備有擴音器的「唱K輪椅乞兒」，有的四肢殘障、有的雙腿變形、有的是侏儒身軀，他們不時在街頭落力賣唱，《蘋果》追查下終揭開他們神秘的面紗，原來他們都來自深圳一個慈善團體，名為「點亮生命殘疾人藝術團」，這批來港行乞的殘疾人士都經過專業訓練，是舞台下的街頭演藝人。

..............

這些受過專業培訓的演藝人，竟被安排到香港賣唱行乞討錢。有已離團的團員向記者爆料，指曾遭人騙到香港行乞，甚至到東南亞、杜拜等地行乞都有，每趟「行乞團」會被領頭人抽走一半錢，剩下的一半扣除食宿及交通費後，讓大家平分。

...........................

記者日前到該藝術團的深圳基地向執行團長肖唐生求證，他即自爆收到同樣消息，「說我們訓練團員去行乞，說成我們是跨國乞丐集團。」

肖唐生極力否認事件，辯稱麗麗在入團前的確曾於街頭乞討，但自加入「點亮生命」後就沒有再乞討，又強調所有團員入團後，均不可能離團，故不存在來港乞討的情況。

他對於被指控為「跨國乞丐集團」大呼冤枉：「黑的白不了，白的黑不了。」他相信是有人藉此誣蔑藝術團。

極度有理由懷疑理警犬唔行咇，如果行咇見到呢d犯法野點會唔拉；除非班警犬承認選擇性執法

垃圾鬼國

的確係見到都唔會拉。

而家差佬好多時都唔會對「自由行」執法，好多時都放生。

人地係天龍人，高人一等
香港法例唔適用，拉唔到佢地

警犬識條撚咩，佢哋有sense就唔會攬住幾個監躉啦

重來唔會比錢佢地

報警拉佢地有冇得諗

不過入到罪又係香港人俾錢養

坐監對佢地既道德標準係好事. 免費食痾瞓.
應該強制遣返加罰錢. 佢地睇錢重. 就用返錢去對付佢地.
重點係香港收唔到錢唔緊要. 遣返比公安. 到時香港又要比.
上面又要比. 唔比? 上面點處理大家心照.
慢慢就會少好多呢類人.